（巴膠）九巴200部巴士加窗增空氣流通防武漢肺炎

武漢肺炎疫情持續，九巴將陸續為200部雙層巴士，每部上、下層各加裝2個橫趟式通風車窗，乘客可選擇打開車窗，增加空氣流通。其中，來往禾輋及西九龍站的81號巴士線的兩架巴士已完成改裝，將於明日（12日）起投入服務。九巴傳訊及公共事務部主管林子豪預計，半年內完成200多架巴士改裝，並視乎乘客反應，再決定是否在更多車廂內改裝。
九巴陸續為200部雙層巴士，每部上、下層各加裝2個橫趟式通風車窗，乘客可選擇打開車窗，增加空氣流通。車窗通風口長約59厘米，闊16厘米，即長度約為一個成人手臂。車窗貼有提示，提醒乘客不要將手伸岀窗外。其中，來往禾輋及西九龍站的81號巴士線的兩架巴士已完成改裝，將會明日起投入服務。

他預計，半年內完成200多架巴士改裝，並視乎乘客反應，再決定是否在更多車廂改裝。他續說，車窗參考倫敦等地巴士設計，希望可透過加裝車窗，增加車廂內空氣流動，而運輸署曾派員視察及提供意見，笑言「時代揀咗呢隻窗」。被問到乘客會否因開關窗而增加爭執的機會，他則相信港人的質素，特別因應疫情，市民會更明白，並指待疫情結束後，會將通風窗鎖上。

九巴早前指因應客量下跌，削減一成多的班次；惟因不少公司已陸續復工，令不少人大嘆受削班之苦，長時間等待巴士。林子豪表示，周一開始已因應客量加強個別路線繁忙時間班次，並承諾繁忙時間內，乘客不會岀現較正常繁忙時間表等逾5分鐘的情況，確保有足夠班次讓乘客乘搭。

林子豪表示，留意部份路線客量於繁忙時段有上升，故已按需求增加相關路線班次，包括新界西北來往九龍東、港島區長途路線。他提到，乘客乘搭巴士習慣有改變，如集中於放工時間回家或假日到郊外遊玩，所以會按情況調整班次。他強調，不會岀現「乘客想上車，但係上唔到車嘅情況」，如乘客於繁忙時段遇到相關情況，可致電予九巴，讓他們可以即時作調動。

一早就應該咁做啦. 成個細菌密室咁
我以前楂舊車. 吉車時我會開晒前後門嚟楂. 好通爽

入隧道開大隻𥦬

獅子山, 大老山
西隧, 大欖, 長青, 尖山呢D . 開咗窗其實都冇乜嘢.

待疫情結束後，會將通風窗鎖上

大老山 以前冇冷氣巴士，夏天似地獄

攞返d熱狗出黎咪得依家又唔係30度

大老山臭到仆街
無肺炎都變有事

D 環保撚實衝出嚟. 話開冷氣開窗唔環保

唔開窗咪又話冷氣太凍唔環保

之前先有個post叫九巴加氣窗，真係收到

冇肺炎
有肺癌

劏曬啦

幾時先叫啲兼職返工

根本應該長期咁做
唔知邊個諗無窗設計出來